時光旅行

唔知到各位巴絲有無諗過, 有朝一日可以返回過去或去到,
你/妳到底想去做咩或者去改變從前一D後悔, 錯過既事.

愛因斯坦發表既相對論係關於時空和引力的理論,
以光為基礎意味著, 只要超過光既速度,

根據狹義相對論, 宇宙中所有物質和訊息的運動和傳播速度都不能超過c。光速也是所有無質量粒子及對應的[[場 (物理)質能等價公式中：E = mc2

理論上係可以返回過去的!

但係我有一個問題想問, 比如:

我坐一個超過光速的機械, 去到一光年之外,
再以飛機的速度返回地球既時候已經過咗122萬0330年.
(問題係人類跟本無咁長命)
但如果我企係一光年的距離位置, 睇返去地球,
其實係睇緊XXX萬年前既地球,

如果我以原先超過光速的機械, 係一光年位置返回地球,
可能只係過咗幾個月或幾年, 我自身亦係老咗幾個月或幾年,
咁就唔算係時光旅行吧!

那為什麼快過光速, 就會可以返回過去呢??(求解)

(如果我有錯的話,請話比我知....因為我出自真心的好奇)

相對論幾多年後會比人推翻

無人知...但推翻後,物理學會大地震

你番到過去, 改變咗未來, 有冇諗過我地？

你估下